<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <author>hrahimi</author>
  <title>نکاتی که در همسرداری معجزه می کند</title>
  <description />
  <content>&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;span style="font-family: Tahoma; font-size: 11pt;" lang="FA"&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: Tahoma; font-size: 11pt;" lang="FA"&gt;اگر در زندگی زناشویی این ۴۰ گزینه را انجام دهید مطمئن باشید که شما بهترین همسر دنیا خواهید بود&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;span style="font-family: Tahoma; font-size: 11pt;" lang="FA"&gt;1- شاد باشیم؛ شاد بودن همیشه ارزشمند است، پس سعی کنیم خود را خوشحال و سرحال نشان دهیم تا خستگی را از تن شریک زندگی خود دور کنیم.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۲- صبور باشیم؛ اگر رفتار همسرمان را خوشایند نمی&amp;zwnj;دانیم بهتر است با حوصله و تأمل و در شرایط مناسب او را از چگونگی رفتارش آگاه کنیم.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۳- منطقی رفتار کنیم؛ مسایل را منطقی و درست بررسی کنیم و به جای منافع شخصی، مصالح زندگی مشترک را در نظر بگیریم و بی&amp;zwnj;طرفانه قضاوت کنیم.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۴- کم توقع باشیم؛ از همسرمان آن&amp;zwnj;قدر انتظار داشته باشیم که بتواند به انتظارات پاسخ دهد.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۵- مثبت&amp;zwnj;نگر باشیم؛ با بیاد آوردن لحظات شیرین زندگی بدبینی را از خود دور کنیم، به رفتارهای خوب همسرمان بیشتر بیندیشیم و جنبه&amp;zwnj;های خوب زندگی را فراموش نکنیم.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۶- خوش&amp;zwnj;بین باشیم؛ داشتن نگاه خوش&amp;zwnj;بینانه به زندگی و اطرافیان باعث ایجاد آرامش و بذل محبت و عاطفه می&amp;zwnj;شود.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۷- یک&amp;zwnj;دل باشیم؛ درک متقابل موجب ایجاد تفاهم می&amp;zwnj;شود و یکدلی به وجود می&amp;zwnj;آورد.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۸- شنونده ی خوبی باشیم؛ هنگامی که همسرمان با ما صحبت می&amp;zwnj;کند حتی&amp;zwnj;الامکان به چشمان او نگاه کنیم و یا با اشاره و سرتکان دادن نشان دهیم که به حرف&amp;zwnj;های او توجه داریم.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۹- مشوق همسر خود باشیم؛ برای رفتارها و صحبت&amp;zwnj;های همسرمان ارزش قائل شویم و با یادآوری موقعیت&amp;zwnj;های موفق گذشته ، او را تشویق کنیم تا آینده ی بهتری داشته باشد.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۱۰- به پیشرفت یکدیگر اهمیت دهیم؛ آنقدر صمیمی باشیم که پیشرفت و ترقی همسرمان یکی از آرزوهای ما باشد، در حقیقت اولین کسی که از این پیشرفت سود می&amp;zwnj;برد ما هستیم.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۱۱- خوش قول باشیم؛ برای حرف&amp;zwnj;ها و قول&amp;zwnj;های خود ارزش قائل شویم و خود را در مقابل آنها مسوول بدانیم خوش&amp;zwnj;قولی نشانه ی احترام به خود و همسر است.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۱۲- به شخصیت همسرمان احترام بگذاریم و حرمت یکدیگر را نزد خانواده و دوستان و &amp;hellip; حفظ کنیم.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۱۳- ارتباط کلامی و عاطفی خود را حفظ کنیم؛ سعی کنیم با همسر خود درباره ی مسائل مختلف گفتگو کنیم. صحبت کردن بهترین راه آگاهی از افکار و احساسات همسر می&amp;zwnj;باشد.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۱۴- با یکدیگر مهربان باشیم؛ همسرمان را جزئی از وجود خود بدانیم، محسناتش را بازگو کنیم، برایش خوبی بخواهیم و در راه کمک به همسرمان تمام تلاش خود را به کار ببریم. با مهربانی می&amp;zwnj;توانیم مالک قلب&amp;zwnj;های یکدیگر باشیم و رابطه ی گرم و صمیمی بر قرار کنیم.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۱۵- محبت&amp;zwnj;پذیر و قهر گریز باشیم؛ منش توأم با مهربانی و دوری از قهر و کینه صفت همسران فداکاراست. تلاش کنیم که آیینه ی زندگیمان شفاف و بدون غبار کدروت باشد.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۱۶- راستگو باشیم؛ صداقت و راستی از بهترین سرمایه&amp;zwnj;های زندگی مشترک است. هرگز نباید به دروغ و نیرنگ متوسل شویم حتی اگر حقیقت به نفع ما نباشد. فراموش نکنیم که دروغ پایه&amp;zwnj;های زندگی را سست می&amp;zwnj;کند.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۱۷- محیط خانواده را با صفا کنیم؛ فضای عاطفی خانواده باید چنان مطلوب و دوست داشتنی باشد که همسرمان در آن احساس رضایت خاطر کند و از امنیت روانی برخوردار باشد.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۱۸- به ارزش&amp;zwnj;های دینی، اخلاقی و خانوادگی پایبند باشیم؛ ارزش&amp;zwnj;ها از ارکان و ستون&amp;zwnj;های اصلی خانواده محسوب می&amp;zwnj;شوند و مقید بودن به ارزش&amp;zwnj;ها موجب دوام و استحکام خانواده می&amp;zwnj;شود و اصالت آن را حفظ می&amp;zwnj;کند.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۱۹- به نیازهای همسر توجه کنیم؛ رفتار دلنشین و توأم با متانت موجب می&amp;zwnj;شود خواسته&amp;zwnj;های خود را به راحتی بیان کند.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۲۰- بهداشت روانی همسر را تأمین کنیم؛ در سایه ی سلامت جسمی و روانی می&amp;zwnj;توانیم به هدف&amp;zwnj;های خود برسیم، بنابراین باید به رفتار او توجه نماییم و از افسردگی و خمودیش جلوگیری کنیم.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۲۱- با یکدیگر مشورت کنیم؛ هر یک از همسران باید حق داشته باشند نظر و پیشنهاد خود را بیان کنند. با مشورت کردن، راه رسیدن به زندگی سالم کوتاه تر می&amp;zwnj;شود.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۲۲- قدرشناس باشیم؛ از همسرمان به خاطر انجام وظایف، مسوولیت&amp;zwnj;ها و همکاری&amp;zwnj;هایش قدردانی کنیم برای ابراز سپاسگزاری و تشکر به کلمه&amp;zwnj;های خاصی نیازمند نیستیم!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۲۳- احساس مسوولیت داشته باشیم؛ هر یک از همسران باید خود را در مقابل کاری که برعهده گرفته&amp;zwnj;اند متعهد بدانند و از انجام دادن آن شانه خالی نکنند.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۲۴- برنامه&amp;zwnj;ریزی کنیم؛ در حقیقت برنامه&amp;zwnj;ریزی به زندگی خانوادگی نظم و سامان می&amp;zwnj;بخشد.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۲۵- الگوی خوبی باشیم؛ طوری رفتار کنیم که الگوی رفتاری مناسبی برای همسر و فرزندان خود باشیم.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۲۶- خود را به جای همسرمان بگذاریم؛ دنیا را از دریچه ی نگاه او ببینیم و از خود بپرسیم : &amp;laquo;اگر من جای او بودم چه می&amp;zwnj;کردم؟&amp;raquo;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۲۷- به خواسته&amp;zwnj;ها و افکار یکدیگر احترام بگذاریم؛ فراموش نکنیم که ازدواج پیمان همکاری و تشریک مساعی است.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۲۸- میانه رو و متعادل باشیم؛ حضرت علی (ع) فرموده&amp;zwnj;اند &amp;laquo;خیرالامور اوسط&amp;zwnj;ها&amp;raquo;، پس اگر در تمام امور زندگی (خوردن، خوابیدن، مسافرت و حتی محبت کردن و&amp;hellip;) اعتدال را رعایت کنیم کمتر دچار مشکل می&amp;zwnj;شویم.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۲۹- با جملات زیبا از همسر خود دلجویی کنیم؛ یک جمله ی شورانگیز می&amp;zwnj;تواند طوفانی از خشم وغضب و نفرت را خاموش کند و بنای زندگی را از خطرات گوناگون دور سازد.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۳۰- روابط زناشویی را بسیار مهم بدانیم؛ عدم توجه به این روابط موجب ایجاد مشکلات مختلف خانوادگی، روحی و روانی برای هر یک از طرفین می&amp;zwnj;شود و زندگی را با خطرهای جدی روبرو می&amp;zwnj;کند.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۳۱- به همسر خود بگوییم که من به خاطر عشق به تو همه ی سختی&amp;zwnj;های زندگی&amp;zwnj;مان را می&amp;zwnj;پذیرم چنین جملاتی باعث دلگرمی او می&amp;zwnj;شود.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۳۲- همسر خود را راضی کنیم؛ باید طوری رضایت همسرمان را جلب نماییم که مطمئن باشیم هیچ وقت ما را ترک نمی&amp;zwnj;کند و یا در هیچ مشکلی ما را تنها نمی&amp;zwnj;گذارد.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۳۳- با متانت و صداقت قبول کنیم که در بعضی از کارها همسرمان شایسته&amp;zwnj;تر است.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۳۴- برای سخن و پیشنهاد همسرمان احترام قائل شویم و خود را عقل کل ندانیم. باور داشته باشیم که همیشه همه چیز را همگان دانند.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۳۵- سختی&amp;zwnj;ها و مشکلات محیط کار را در حد ضرورت با همسرمان در میان بگذاریم؛ هم فکری بار مشکلات را سبک&amp;zwnj;تر می&amp;zwnj;نماید.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۳۶- فرمان ندهیم؛ نباید خانه را به پادگان تبدیل کنیم، متوجه باشیم که خانه کانون عشق و محبت است نه محل یکه تازی و خشونت.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۳۷- تعصبات غلط و افکار مزاحم را از خود دور کنیم؛ افکار مزاحم مانند خوره، سلامت روانی انسان را از میان می&amp;zwnj;برند. بهتر است به جای اعمال تعصبات دست و پاگیر انرژی خود را صرف توجه به همسر و خانواده نماییم.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۳۸- از ازدواج خود اظهار پشیمانی نکنیم؛ زندگی و روابط خود را با دیگران مقایسه نکنیم و از یاد نبریم که زندگی هر کسی مطابق سلیقه و عقل و درایت او اداره می&amp;zwnj;شود.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۳۹- روی نقاط ضعف همسر خود انگشت نگذاریم؛ هر فردی ممکن است در موارد مختلف دچار ضعف باشد آشکار کردن و بزرگ جلوه&amp;zwnj;دادن این نقاط ضعف موجب ایجاد کدورت می&amp;zwnj;شود. هرگز نباید از نقطه ضعف&amp;zwnj;ها به عنوان اسلحه&amp;zwnj;ای برای سکوت یا شکست دادن همسر استفاده کنیم.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;۴۰- مقابله به مثل نکنیم؛ از رفتارهای تلافی جویانه بپرهیزیم و سعی کنیم به جای مقابله به مثل، رفتار مناسب را به او یادآوری نماییم.&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="margin: 0in 0in 0pt;" dir="rtl"&gt;&lt;span style="font-family: Tahoma; font-size: 11pt;" dir="ltr"&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>
  <ispublished>True</ispublished>
  <iscommentsenabled>True</iscommentsenabled>
  <pubDate>2013-02-02 14:47:00</pubDate>
  <lastModified>2013-02-02 14:49:01</lastModified>
  <raters>5</raters>
  <rating>3.6</rating>
  <slug>d986daa9d8a7d8aadb8c-daa9d987-d8afd8b1-d987d985d8b3d8b1d8afd8a7d8b1db8c-d985d8b9d8acd8b2d987-d985db8c-daa9d986d8af</slug>
  <tags />
  <comments>
    <comment id="7b822d6f-9002-4353-b3d0-137348f8dd96" parentid="00000000-0000-0000-0000-000000000000" approved="True">
      <date>2013-02-03 07:54:53</date>
      <author>MAS</author>
      <email>mas_729@yahoo.com</email>
      <country />
      <ip>10.3.10.108</ip>
      <content>خيلي خيلي ممنون واقعا نكات خيلي خوبي مي باشد كه اگر هر زوج در زندگي رعايت كند واقعا موفق است ان شا ا...</content>
    </comment>
    <comment id="f81a5358-1d60-4641-bf11-d5df0fab35cf" parentid="00000000-0000-0000-0000-000000000000" approved="True">
      <date>2013-02-04 08:11:25</date>
      <author>وحید صادقی</author>
      <email>sadeghi@tci-khorasan.ir</email>
      <country />
      <ip>10.1.16.115</ip>
      <content>ممنون بابت این مطلب مفید</content>
    </comment>
  </comments>
  <categories>
    <category>3495afc1-55d8-4550-a2f4-639af1f1b236</category>
  </categories>
  <notifications />
</post>