<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <author>hrahimi</author>
  <title>راز موفقيت ميلياردر ايراني</title>
  <description />
  <content>&lt;p style="text-align: right;"&gt;&lt;span style="font-family: tahoma,arial,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size: medium;"&gt;نام: شاهرخ ظهیری&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a&gt;&lt;img class="right" src="http://banki.ir/images/stories/ahad3.jpg" border="0" alt="Open in new window" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;موقعیت: پیشکسوت صنعت غذایی کشور و مبدع سس مایونز در کشور&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;&lt;span style="font-family: tahoma,arial,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size: medium;"&gt;من شاهرخ ظهیری هستم. من در خانواده&amp;zwnj;ای متوسط در ملایر زندگی می&amp;zwnj;کردم و شغل پدرم کشاورزی بود. در اصلاحات ارضی شاه معدوم بیشتر دارایی پدرم از دست رفت و او مجبور به استخدام در دارایی قم شد به عنوان رئیس. پدرم خیلی زود فوت کرد و من به عنوان پسر ارشد مسوول اداره خانواده شدم، لذا تحصیلاتم در این مقطع تا دیپلم (پنجم دبیرستان آن زمان)&amp;zwnj; ناتمام ماند و ناچار به استخدام فرهنگ درآمدم و معلم شدم. بعدها همزمان با معلمی وارد دانشگاه هم شدم و لیسانس حقوق قضایی گرفتم و از معلمی به دبیری ارتقا رتبه دادم؛ اما این کار از نظر درآمدی و ذهنی و روحی مرا راضی نمی&amp;zwnj;کرد. من فکرهای بزرگی در سر داشتم و استعداد خدادادی را در خودم کشف کرده بودم. بنابراین فکر کردم در کنار تدریس، کار دیگری را نیز شروع کنم، لذا تحصیلدار یک کارخانه پارچه&amp;zwnj;بافی شدم. صبح&amp;zwnj;ها در آنجا کار می&amp;zwnj;کردم و عصرها در دبیرستان درس می&amp;zwnj;دادم. کم&amp;zwnj;کم به لحاظ صداقتی که داشتم و در کار بازاریابی و فروش خبره بودم، مورد توجه صاحبان کارخانه قرار گرفتم و پس از این&amp;zwnj;که کار کارخانه افزایش یافت و به رشته&amp;zwnj;های دیگر چون واردات ماشین&amp;zwnj;آلات کشید، به عنوان مدیر فروش از کف بازار به بالای شهر آمدم و آنجا هم به خاطر فروش بالایی که داشتم و صمیمانه کار می&amp;zwnj;کردم و در بین سایر شرکت&amp;zwnj;ها شناخته شدم. این نقطه ورود من به کار تجارت است. در آن زمان مهدی بوشهری شوهر اشرف، خواهر شاه معدوم به همراه اسدالله علم وزیر دربار و چند نفر دیگر گروهی تحت عنوان ماه داشتند که صاحب شرکت&amp;zwnj;های متعدد در رشته&amp;zwnj;های گوناگون بود. مانند ماه یار، مه&amp;zwnj;کشت، ماه سال و غیره.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;من مدیر شرکت مه&amp;zwnj;کشت شدم که کار تجارت و واردات تراکتور و کمباین را داشت. کمی بعد به خاطر باند بازی&amp;zwnj;های قدرت قرار شد بوشهری از شرکت خارج شده و اصولا شرکت به هم بخورد. کمی قبل از این ماجرا از من خواسته بودند کنار کارهای ساختمانی، نیروگاهی، برق و غیره در صنایع غذایی نیز وارد شویم و یک شرکت صنایع غذایی تاسیس کنیم. ما در فکر تاسیس بودیم و نام آن را نیز انتخاب کرده بودم که کارگروه ماه به هم خورد و بیرون آمدیم. سپس تصمیم گرفتم ایده تاسیس این شرکت را خودم دنبال کنم و همراه یک شریک دیگر در سال 1349 مهرام را با یک میلیون تومان سرمایه تاسیس کردم. واقعا به آن روزها که نگاه می&amp;zwnj;کنم می&amp;zwnj;بینم این موفقیت مرهون چه درس&amp;zwnj;ها از بزرگان بازار و تجارت و چه سختی&amp;zwnj;های طاقت&amp;zwnj;فرسا و بویژه صحت فکر و عمل، صداقت و راستی، پشتکار و خلاقیت است.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;بزرگ&amp;zwnj;ترین خلاقیت من با مهرام تولید سس مایونز است. شاید باور نکنید اما آن زمان کسی نمی&amp;zwnj;دانست مایونز چیست، چگونه خورده می&amp;zwnj;شود و مصرفش برای چیست.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;برای شروع کار مهرام مثلا ما سراغ تولید رب گوجه&amp;zwnj;فرنگی که همگان می&amp;zwnj;شناختند نرفتیم. ما خلاقیت ایجاد کردیم تا یک فرهنگ غذایی جدید در کشور درست شود تا جایی که هنگام جنگ تحمیلی سس مایونز بازار سیاه پیدا کرد! اوایل کار کسی اصلا سس مایونز را تحویل نمی&amp;zwnj;گرفت و ما برای جا انداختن آن روش&amp;zwnj;های جدید بازاریابی ابداع کردیم که یکی از آنها خرید کاذب بود. من 40 ـ 30 نفر از مرد و زن و بچه و پیرمرد را استخدام کرده بودم که بروند در مغازه&amp;zwnj;ها و سس مایونز بخواهند و بخرند. خودم این سس&amp;zwnj;ها را می&amp;zwnj;خریدم و کارتن می&amp;zwnj;کردم و دوباره به مغازه&amp;zwnj;ها می&amp;zwnj;دادم. در نتیجه 50 درصد تولید را خودم می&amp;zwnj;خریدم و 50 درصد دیگر را مغازه&amp;zwnj;دارها می&amp;zwnj;فروختند بعد دیدم این کار کافی نیست. مغازه&amp;zwnj;دار باید علاقه&amp;zwnj;مند به فروش کالای من شود. آن زمان که کامپیوتر نبود. به ویزیتورهایم گفتم تاریخ تولد مغازه&amp;zwnj;دارها را که اکثرا آذری&amp;zwnj;زبان بودند بگیرند. براساس تاریخ تولد افراد کارت&amp;zwnj;تبریک چاپ کردیم و با یک سبد گل برایشان می&amp;zwnj;فرستادیم. بعد آنها تلفن می&amp;zwnj;کردند می&amp;zwnj;گفتند بابا ما خودمان هم یادمان نبود تولدمان کی است، دست شما درد نکند. به این ترتیب کم&amp;zwnj;کم فروشمان زیاد شد. چون مغازه&amp;zwnj;دار می&amp;zwnj;گفت وقتی چنین شخص بامعرفتی برای من گل فرستاده و تولدم را تبریک گفته، باید جنس او را بفروشم؛ لذا به هر صورتی بود، سس مایونز را برای من تبلیغ و به مشتری&amp;zwnj;اش توصیه می&amp;zwnj;کرد. واقعا روزهای سخت، پرکار، پرهیجان و پرباری بود. تجربه&amp;zwnj;ها آموختم. ما از ورشکستگی و بی&amp;zwnj;چیزی شروع کردیم و از صفر بالا آمدیم؛ اما بدون حساب و کتاب نبود.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;من درس&amp;zwnj;ها گرفتم و این درس&amp;zwnj;ها را به کار بستم. من صداقت و درستی را از کف بازار یاد گرفتم. یادم نمی&amp;zwnj;رود. برای کارخانه پارچه درخشان یزد پنبه می&amp;zwnj;خریدم. من به عنوان تحصیلدار کارخانه می&amp;zwnj;رفتم تا پول پنبه را بدهم. پدر آقای لاجوردی (همان لاجوردی که گروه صنعتی بهشهر را تاسیس کردند) و برای اولین بار در کشور از پنبه روغن گرفتند، نزد ایشان بودم تا چک پنبه&amp;zwnj;ها را بدهم. داشتم چای می&amp;zwnj;خوردم که یکی از دلال&amp;zwnj;هایی که برای ایشان کار می&amp;zwnj;کرد، آمد و گفت حاج&amp;zwnj;آقا من پنبه&amp;zwnj;های دیروز را یک تومان گران&amp;zwnj;تر فروختم و چک هم گرفتم. ایشان گفت کدام پنبه؟ دلال گفت همان پنبه&amp;zwnj;ای که شما دیروز به حاج محسن&amp;zwnj;آقا فروختید. ایشان گفت: آن را که فروختم. دلال گفت می&amp;zwnj;دانم. اما چک آن را گرفتید؟ پول گرفتید؟ امضایی چیزی کردید؟ ایشان گفت: خیر. دلال پاسخ داد حاج&amp;zwnj;آقا شما که فقط حرف زدید. اما من برایتان چک هم گرفتم. آقای لاجوردی گفت وقتی حرف می&amp;zwnj;زنی، حرف یعنی چک، یعنی امضاء. یک تومان که ارزش ندارد. شما بگو صد میلیون تومان. نه! من قبلا آن را فروخته&amp;zwnj;ام، برو پسش بده. حالا تصور کنید من یک جوان 24 ـ 23 ساله از ایشان چه یاد می&amp;zwnj;گیرم. این&amp;zwnj;گونه بود که من شروع به ترقی کردم.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;طوری که در سال 75 که سهامی عام شدیم، حدود یک میلیارد و 500 میلیون تومان سود انباشته داشتیم و کامیون از خط تولید به محل فروش می&amp;zwnj;رفت و در عین حال یک واحد ما به 7 کارخانه در کشور تبدیل شد و شدیم نخستین صنعت غذای ایران.تمام این موفقیت&amp;zwnj;ها با دست و سرمایه خودم به دست آمد و صد البته دشواری&amp;zwnj;ها. الان که به این موقعیت رسیده&amp;zwnj;ام، صادقانه بگویم: &amp;laquo;رسد آدمی به جایی که بجز خدا نبیند&amp;raquo;. پول هیچ سعادتی نمی&amp;zwnj;آورد دوست من. چند خواهی تن را برای پیرهن / تن رها کن تا نخواهی پیرهن. من یک میلیاردر بااصالت هستم. آنچه را که دارم، آبروست و حرمتی است که دارم، چون کلاه سر کسی نگذاشتم، مال کسی را نخوردم، تقلب نکردم و دروغی نگفتم. من ماهیت وجودی خودم را حفظ کردم، اما شک ندارم که هدفم از ابتدا پولدار شدن بود و این که از معلمی برای مادر، خواهر، برادر و خودم زندگی بسیار خوبی درست کنم که کردم . اما وقتی به قله پول رسیدم، دیدم اینجا خبر آنچنانی نیست و آنچه بر جای می&amp;zwnj;ماند خوبی، پاکی و صداقت است که ثمره عمر من محسوب می&amp;zwnj;شود، نه پول، نه پول و نه پول ... .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>
  <ispublished>True</ispublished>
  <iscommentsenabled>True</iscommentsenabled>
  <pubDate>2013-03-18 10:30:00</pubDate>
  <lastModified>2013-05-21 08:38:35</lastModified>
  <raters>5</raters>
  <rating>3.8</rating>
  <slug>d8b1d8a7d8b2-d985d988d981d982d98ad8aa-d985d98ad984d98ad8a7d8b1d8afd8b1-d8a7d98ad8b1d8a7d986d98a</slug>
  <tags />
  <comments />
  <categories>
    <category>3495afc1-55d8-4550-a2f4-639af1f1b236</category>
    <category>5bd9fe46-0d83-454b-b81d-61724a8938e3</category>
  </categories>
  <notifications />
</post>