<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <author>zarif</author>
  <title>تبریک و تهنیت باد</title>
  <description />
  <content>&lt;p style="text-align: right;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-size: small;"&gt;میلاد نور مبارک باد &lt;br /&gt;...&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-size: small;"&gt;دو گوش آمنه بر وحی ذات پاک سرمد بود&lt;br /&gt;دو چشم آمنه در چشم رخشان محمد بود&lt;br /&gt;که ناگه دید چهر دخترانی آسمانی را&lt;br /&gt;بدست این یکی ابریق سیمین، در کف آن دیگری طشت زمرد بود&lt;br /&gt;دگر حوری پرندی چون گل مهتاب در کف داشت&lt;br /&gt;محمد را چو مروارید غلتان شستشو دادند&lt;br /&gt;بنام پاک یزدان بوسه ها بر روی او دادند&lt;br /&gt;سپس از آستین کردند بیرون دست قدرت را&lt;br /&gt;زدند از سوی درگاه خداوندی&lt;br /&gt;میان شانه های حضرتش مهر نبوت را&lt;br /&gt;سپس در پرنیانی نقره گون آرام پیچیدند&lt;br /&gt;وز آنجا آسمانی دختران بر عرش کوچیدند&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;همان شب قصه پردازان ایرانی خبر دادند&lt;br /&gt;که آمد تکسواری در مدائن سوی نوشروان&lt;br /&gt;و گفت ای پادشه، آتشکده ی آذرگشسب ما&lt;br /&gt;که صدها سال روشن بود&lt;br /&gt;هم امشب ناگهان خاموش شد خاموش&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;به یثرب یک یهودی بر فراز قلعه ای فریاد را سرداد&lt;br /&gt;که امشب اختری تابنده پیدا شد&lt;br /&gt;و این نجم درخشان، اختر فرزند عبدالله&lt;br /&gt;نوین پیغمبر پاک خداوندست&lt;br /&gt;وجودی بس کرامندست&lt;br /&gt;یکی مرد عرب اما بیابانگرد و صحرائی&lt;br /&gt;قدم بگذاشت در ام القری وین شعر را بر خواند&lt;br /&gt;که ای یاران مگر دیشب بخواب مرگ پیوستید؟&lt;br /&gt;چه کس دید از شما آن روشنان آسمانی را؟&lt;br /&gt;که دید از مکیان آن ماهتاب پرنیانی را؟&lt;br /&gt;زمین و آسمان مکه دیشب نور باران بود&lt;br /&gt;هوا آغشته با عطر شفابخش بهاران بود&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;بیابان بود و تنهائی و من دیدم&lt;br /&gt;که از هر سو ستاره در زمین ما فرود آمد&lt;br /&gt;به چشم خویش دیدم ماه را از جای خود کندند&lt;br /&gt;ز هر سو در بیابان عطر مشک و بوی عود آمد&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;بیابان بود و من اما چه مهتاب دلارائی&lt;br /&gt;بیابان بود و من اما چه اخترهای زیبائی&lt;br /&gt;بیابان رازها دارد&lt;br /&gt;ولی در شهر آن اسرار پیدا نیست&lt;br /&gt;بیابان نقش ها دارد که در شهر آشکارا نیست&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;کجا بودید ای یاران؟&lt;br /&gt;که دیشب آسمانیها زمین مکه را کردند گلباران&lt;br /&gt;ولی گل نه ستاره بود جای گل&lt;br /&gt;زمین و آسمان مکه دیشب نورباران بود&lt;br /&gt;هوا آغشته با بوی شفابخش بهاران بود&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;به شعر آن عرب مردم همه حال عجب دیدند&lt;br /&gt;به آهنگ عرب آن شعر را خواندند و رقصیدند:&lt;br /&gt;کجائی ای عرب ای ساربان پیر صحرائی؟&lt;br /&gt;کجائی ای بیابانگرد روشن رای بطحائی؟&lt;br /&gt;که اینک بر فراز چرخ یابی نام احمد را&lt;br /&gt;و در هر موج بینی اوج گلبانگ محمد را&lt;br /&gt;محمد زنده و جاوید خواهد ماند&lt;br /&gt;محمد تا ابد تابنده چون خورشید خواهد ماند&lt;br /&gt;جهانی نیک میداند&lt;br /&gt;که نامی همچو نام پاک پیغمبر موید نیست&lt;br /&gt;و مردی زیر این سبز آسمان همتای احمد نیست&lt;br /&gt;زمین ویرانه باد و سرنگون باد آسمان پیر&lt;br /&gt;اگر بینم که روزی در جهان نام محمد نیست&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content>
  <ispublished>True</ispublished>
  <iscommentsenabled>True</iscommentsenabled>
  <pubDate>2013-01-28 15:50:00</pubDate>
  <lastModified>2013-01-28 15:52:10</lastModified>
  <raters>4</raters>
  <rating>4.5</rating>
  <slug>d8aad8a8d8b1db8cdaa9-d988-d8aad987d986db8cd8aa-d8a8d8a7d8af</slug>
  <tags />
  <comments>
    <comment id="91042786-9f24-4604-9603-54ca140cbebc" parentid="00000000-0000-0000-0000-000000000000" approved="True">
      <date>2013-01-30 07:47:19</date>
      <author>سهیل</author>
      <email>sobhe1900@yahoo.com</email>
      <country />
      <ip>10.5.4.122</ip>
      <content>قسمتی از شعر &amp;quot;طلوع محمد(ص)&amp;quot; از &amp;quot;مهدی سهیلی&amp;quot; 
</content>
    </comment>
  </comments>
  <categories>
    <category>5bd9fe46-0d83-454b-b81d-61724a8938e3</category>
    <category>006109d7-9b5f-489c-832c-8d34c3d71b28</category>
  </categories>
  <notifications />
</post>