<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <author>hrahimi</author>
  <title>اولین معجزه امام رضا(ع) بعد از شهادت چه بود؟</title>
  <description />
  <content>&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;:اباصلت هروي مي گويد &lt;br /&gt;من در خدمت حضرت رضا علیه السلام بودم. به من فرمود:&amp;laquo; ای اباصلت! داخل این قبّه ای که قبر هارون است، برو و از چهار طرف آن کمی خاک بردار و بیاور.&amp;raquo;&lt;br /&gt;من رفتم و خاک ها را آوردم.امام خاک&amp;zwnj;ها را بویید و فرمود:&amp;laquo; می&amp;zwnj;خواهند مرا پشت سر هارون دفن کنند، ولی در آنجا سنگی ظاهر می شود که اگر همه کلنگ&amp;zwnj;های خراسان را بیاورند، نمی توانند آن را بکَنند.&amp;raquo; و این سخن را در مورد بالای سر و پایین پای هارون فرمود.بعد وقتی خاک پیش روی هارون یعنی طرف قبله هارون را بویید، فرمود:&amp;laquo; این خاک، جایگاه قبر من است. ای اباصلت، وقتی قبر من ظاهر شد، رطوبتی پیدا می شود. من دعایی به تو تعلیم می کنم. آن را بخوان. قبر پر از آب می شود. در آن آب ماهی های کوچکی ظاهر می شوند. این نان را که به تو می دهم برای آنها خرد کن. آنها نان را می خورند. سپس ماهی بزرگی ظاهر می شود و تمام آن ماهی های کوچک را می بلعد و بعد غایب می شود. در آن هنگام دست خود را روی آب بگذار و این دعا را که به تو می&amp;zwnj;آموزم بخوان. همه&amp;zwnj;ی آب&amp;zwnj;ها فرو می روند. همه&amp;zwnj;ی این کارها را در حضور مأمون انجام ده.&amp;raquo;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;سپس فرمود:&amp;laquo; ای اباصلت! من فردا نزد این مرد فاجر و تبهکار می روم. وقتی از نزد او خارج شدم، اگر سرم با عبایم پوشانده بودم، دیگر با من حرف نزن و بدان که مرا مسموم کرده است.&amp;raquo;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;فردا صبح، امام در محراب خود به انتظار نشست. بعد از مدتی مأمون غلامش را فرستاد که امام را نزد او ببرد. امام به مجلس مأمون رفت و من هم به دنبالش بودم. در جلوی او طبقی از خرما و انواع میوه بود. خود مأمون خوشه ای از انگور به دست داشت که تعدادی از آن را خورده و مقداری باقی مانده بود.&lt;br /&gt;با دیدن امام، برخاست و او را در آغوش کشید و پیشانی اش را بوسید و کنار خود نشاند. سپس آن خوشه انگور را به امام تعارف کرد و گفت:&amp;laquo; من از این انگور بهتر ندیده ام.&amp;raquo;&lt;br /&gt;امام فرمود:&amp;laquo; چه بسا انگورهای بهشتی بهتر باشد.&amp;raquo;&lt;br /&gt;مأمون گفت:&amp;laquo; از این انگور میل کنید.&amp;raquo;&lt;br /&gt;امام فرمود:&amp;laquo; مرا معذور بدار.&amp;raquo;&lt;br /&gt;مأمون گفت:&amp;laquo; هیچ چاره ای ندارید. مگر می خواهید ما را متهم کنید؟ نه. حتماً بخورید.&amp;raquo; سپس خودش خوشه انگور را برداشت و از آن خورد و آن را به دست امام داد.&lt;br /&gt;امام سه دانه خورد و بقیه اش را زمین گذاشت و فوراً برخاست.&lt;br /&gt;مأمون پرسید:&amp;laquo; کجا می روید؟&amp;raquo;&lt;br /&gt;فرمود:&amp;laquo; همان جا که مرا فرستادی.&amp;raquo;&lt;br /&gt;سپس عبایش را به سر انداخت و به خانه رفت و به من فرمود:&amp;laquo; در را ببند.&amp;raquo;&lt;br /&gt;سپس در بستر افتاد. &lt;br /&gt;من در وسط خانه محزون و ناراحت ایستاده بودم که ناگهان دیدم جوانی بسیار زیبا پیش رویم ایستاده که شبیه ترین کس به حضرت رضا علیه السلام است.&lt;br /&gt;جلو رفتم و عرض کردم:&amp;laquo; از کجا داخل شدید؟ درها که بسته بود.&amp;raquo;&lt;br /&gt;فرمود:&amp;laquo; آن کس که مرا از مدینه تا اینجا آورد، از در بسته هم وارد کرد.&amp;raquo;&lt;br /&gt;پرسیدم:&amp;laquo; شما کیستید؟&amp;raquo;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;فرمود:&amp;laquo; من حجّت خدا بر تو هستم، ای اباصلت! من محمد بن علی الجواد هستم.&amp;raquo;&lt;br /&gt;سپس به طرف پدر گرامیش رفت و فرمود:&amp;laquo; تو هم داخل شو!&amp;raquo;&lt;br /&gt;تا چشم مبارک حضرت رضا علیه السلام به فرزندش افتاد، او را در آغوش کشید و پیشانی&amp;zwnj;اش را بوسید.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;حضرت جواد علیه السلام خود را روی بدن امام رضا انداخت و او را بوسید. سپس آهسته شروع کردند به گفتگو که من چیزی نشنیدم. اسراری بین آن پدر و پسر گذشت تا زمانی که روح ملکوتی امام رضا علیه السلام به عالم قدس پر کشید.امام جواد علیه السلام فرمود: ای اباصلت! برو از داخل آن تخت و لوازم غسل و آب را بیاور.&amp;raquo;&lt;br /&gt;گفتم:&amp;laquo; آنجا چنین وسایلی نیست.&amp;raquo;&lt;br /&gt;فرمود:&amp;laquo; هر چه می گویم، بکن!&amp;raquo;&lt;br /&gt;من داخل خزانه شدم و دیدم بله، همه چیز هست. آنها را آوردم و دامن خود را به کمر زدم تا در غسل امام کمک کنم.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;حضرت جواد فرمود:&amp;laquo; ای اباصلت! کنار برو. کسی که به من کمک می کند غیر از توست.&amp;raquo; سپس پدر عزیزش را غسل داد. بعد فرمود:&amp;laquo; داخل خزانه زنبیلی است که در آن کفن و حنوط است. آنها را بیاور.&amp;raquo;من رفتم و زنبیلی دیدم که تا به حال ندیده بودم. کفن و حنوط کافور را آوردم.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;حضرت جواد پدرش را کفن کرد و نماز خواند و باز فرمود:&amp;laquo; تابوت را بیاور.&amp;raquo;&lt;br /&gt;عرض کردم:&amp;laquo; از نجاری؟&amp;raquo;&lt;br /&gt;فرمود:&amp;laquo; در خزانه تابوت هست.&amp;raquo;&lt;br /&gt;داخل شدم. دیدم تابوتی آماده است. آن را آوردم.&lt;br /&gt;امام جواد، پدرش را داخل تابوت گذاشت و سپس به نماز ایستاد.&lt;br /&gt;هنوز نمازش تمام نشده بود که ناگهان دیدم سقف شکافته شد و تابوت از آن شکاف به طرف آسمان رفت. گفتم:&amp;laquo; یا ابن رسول الله! الان مأمون می آید و می گوید بدن مبارک حضرت رضا چه شد؟&amp;raquo;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;فرمود:&amp;laquo; آرام باش! آن بدن مطهّر به زودی برمی گردد. ای اباصلت! هیچ پیامبری در شرق عالم نمی میرد، مگر آنکه خداوند ارواح و اجساد او و وصی&amp;zwnj;اش را به هم ملحق فرماید، حتی اگر وصیّ اش در غرب عالم بمیرد.&amp;raquo;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;در این هنگام دوباره سقف شکافته شد و تابوت به زمین نشست.&lt;br /&gt;سپس حضرت جواد، بدن مبارک پدرش را از تابوت خارج کرد و به وضعیت اولیّه خود در بستر قرار داد. گویی نه غسل داده و نه کفن شده بود. بعد فرمود:&amp;laquo; ای اباصلت! برخیز و در را برای مأمون باز کن.&amp;raquo;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;ناگهان مأمون به همراه غلامانش با چشمی گریان و گریبانی چاک کرده داخل شد. همان طور که بر سر خود می زد، کنار سر مطهّر حضرت رضا علیه السلام نشست و دستور تجهیز و دفن امام را صادر کرد.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;تمام آنچه را که امام رضا به من فرموده بود، به وقوع پیوست. مأمون می گفت:&amp;laquo; ما همیشه از حضرت رضا در زنده بودنش کرامات زیادی می دیدیم. حالا بعد از وفاتش هم از آن کرامات به ما نشان می&amp;zwnj;دهد.&amp;raquo;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;وزیر مأمون به او گفت:&amp;laquo; فهمیدید حضرت رضا به شما چه نشان داد؟&amp;raquo;&lt;br /&gt;مأمون گفت:&amp;laquo; نه.&amp;raquo;گفت:&amp;laquo; او با نشان دادن این ماهی&amp;zwnj;های کوچک و آن ماهی بزرگ می خواهد بگوید سلطنت شما بنی عباس با تمام کثرت و درازیِ مدت، مانند این ماهی های کوچک است که وقتی اجل شما رسید، خداوند مردی از ما اهل بیت را به شما مسلّط خواهد کرد و همه شما را از بین خواهد برد.&amp;raquo;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;مأمون گفت:&amp;laquo; راست گفتی.&amp;raquo;بعد مأمون به من گفت:&amp;laquo; آن چه دعایی بود که خواندی؟&amp;raquo;&lt;br /&gt;گفتم:&amp;laquo; به خدا قسم، همان ساعت فراموش کردم.&amp;raquo; واقعاً هم فراموش کرده بودم.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;ولی مأمون مرا حبس کرد و تا یک سال در زندان بودم. دیگر دلم به تنگ آمده بود. یک شب تا صبح دعا کردم و خدا را به حق محمد و آل محمد خواندم که ناگاه حضرت جواد علیه السلام داخل زندان شد و فرمود:&amp;laquo; ای اباصلت، دلتنگ شده ای؟&amp;raquo;&lt;br /&gt;گفتم:&amp;laquo; به خدا قسم، آری.&amp;raquo;&lt;br /&gt;فرمود:&amp;laquo; بلند شو!&amp;raquo; زنجیر را باز کرد و مرا از زندان خارج فرمود. محافظین مرا می&amp;zwnj;دیدند ولی نمی&amp;zwnj;توانستند چیزی بگویند.&lt;br /&gt;فرمود:&amp;laquo; برو در امان خدا که دیگر دست مأمون به تو نخواهد رسید.&amp;raquo;&lt;br /&gt;و تا کنون من دیگر مأمون را ندیده ام.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;منابع:&lt;br /&gt;&lt;span style="mso-spacerun: yes;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;بحار الانوار، ج 49، ص 300، ح 10. از عیون اخبار الرضا، ج 2، ص 242. &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="margin: 0in 0in 0pt;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-size: 14pt; mso-bidi-font-family: 'B Badr';" dir="ltr"&gt;&lt;span style="font-family: Times New Roman;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content>
  <ispublished>True</ispublished>
  <iscommentsenabled>True</iscommentsenabled>
  <pubDate>2013-01-13 09:24:00</pubDate>
  <lastModified>2013-01-13 09:27:29</lastModified>
  <raters>4</raters>
  <rating>5</rating>
  <slug>d8a7d988d984db8cd986-d985d8b9d8acd8b2d987-d8a7d985d8a7d985-d8b1d8b6d8a7(d8b9)-d8a8d8b9d8af-d8a7d8b2-d8b4d987d8a7d8afd8aa-da86d987-d8a8d988d8afd89f</slug>
  <tags />
  <comments>
    <comment id="1ff23224-99f1-4551-ba0c-30a3cc5a4eaf" parentid="00000000-0000-0000-0000-000000000000" approved="True">
      <date>2013-01-16 08:09:02</date>
      <author>جعفرنیا</author>
      <email>jafarnia_atefe@yahoo.com</email>
      <country />
      <ip>10.4.8.106</ip>
      <content>واقعا زیبا بود
تا حالا جریان این معجزه رو نشنیده بودم....</content>
    </comment>
  </comments>
  <categories>
    <category>006109d7-9b5f-489c-832c-8d34c3d71b28</category>
  </categories>
  <notifications />
</post>