<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <author>hrahimi</author>
  <title>اگر می خواهید طلاق بگیرید بخوانید</title>
  <description />
  <content>&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;این خیلی عجیب است که بیشتر همسران تصور می کنند اختلاف سلیقه و گاه مشاجره نشانه ناموفق بودن یک زندگی زناشویی است اما به عقیده روان شناسان ارتباطی که در آن هیچ اختلاف نظری وجود نداشته باشد بیشتر از یک رابطه پرجدال در خطر طلاق قرار دارد زیرا شما انسان هستید و به دلیل تفاوت زندگی خانوادگی و فرهنگی تان خصوصیاتی متفاوت از یکدیگر دارید و جروبحث و اختلاف یک موضوع بسیار طبیعی در رابطه شماست.&lt;br /&gt;آیا احساس می کنید که زندگی زناشویی تان به مشکل برخورده است و تصمیم به طلاق گرفته اید؟&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color: black; font-size: 14pt; mso-bidi-font-family: 'B Badr';" dir="ltr"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;ممکن است برای جدایی از همسرتان دلایل قابل توجیهی داشته باشید اما پرسش نامه زیر به شما کمک می کند تا بدانید این تصمیم درست است یا نه؟&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;به هر یک از سوالات زیر با &amp;laquo;درست&amp;raquo; و &amp;laquo;نادرست&amp;raquo; جواب بدهید و در انتها جواب درستی که کارشناسان به این سوالات داده اند را با پاسخ خودتان مطابقت دهید.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;۱) درگیری و مشاجره همیشگی بین شما و همسرتان نشانه این است که از یکدیگر جدا شوید.&lt;br /&gt;۲) شما و همسرتان دیگر هیچ وجه مشترکی در سلایق و عقایدتان با هم ندارید و این موضوع دلیل خوبی برای جدایی است.&lt;br /&gt;۳) در یک ارتباط خوب، بیشتر اختلاف نظرها و مشکلات زناشویی به مرور زمان برطرف و حل می شود.&lt;br /&gt;۴) یک ازدواج خوب به این معناست که زن و شوهر تعریف یکسان و مشترکی از عشق داشته باشند.&lt;br /&gt;۵) زن و شوهر از هم جدا می شوند چون دیگر عاشق هم نیستند.&lt;br /&gt;۶) خیانت باعث از بین رفتن رابطه زناشویی نمی شود.&lt;br /&gt;۷) بیشتر افراد در ازدواج دوم موفق تر هستند چون در ازدواج اول تجربه های خوبی به دست آورده اند.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;نظر مشاور درباره مشاجره&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;این خیلی عجیب است که بیشتر همسران تصور می کنند اختلاف سلیقه و گاه مشاجره نشانه ناموفق بودن یک زندگی زناشویی است اما به عقیده روان شناسان ارتباطی که در آن هیچ اختلاف نظری وجود نداشته باشد بیشتر از یک رابطه پرجدال در خطر طلاق قرار دارد زیرا شما انسان هستید و به دلیل تفاوت زندگی خانوادگی و فرهنگی تان خصوصیاتی متفاوت از یکدیگر دارید و جروبحث و اختلاف یک موضوع بسیار طبیعی در رابطه شماست.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;شما و همسرتان دیگر هیچ وجه مشترکی در سلایق و عقایدتان با هم ندارید و این موضوع دلیل خوبی برای جدایی است.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;گفتن این حقیقت شما را غافلگیر می کند اما بد نیست بدانید تحقیقات کارشناسان نشان داده زوج هایی که زندگی زناشویی موفقی دارند به هیچ وجه خصوصیات و وجه مشترک زیادی با یکدیگر ندارند و حتی سلایق و عقایدشان در تناقض با یکدیگر است اما آن چیزی که ارتباط های موفق را از ناموفق جدا می کند نحوه برخورد همسران با اختلاف ها و ویژگی های متفاوت همسران شان است.همسران موفق به خوبی می دانند که شریک آن ها نمونه کپی برداری شده آن ها نیست و نباید مثل آینه برای آن ها باشند بلکه لازمه یک ازدواج با دوام، احترام گذاشتن به تفاوت های طرفین و رشد کردن در میان این ۲ دنیای متفاوت است.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;در یک ارتباط خوب بیشتر اختلاف نظرها و مشکلات زناشویی به مرور زمان برطرف و حل می شود.&lt;br /&gt;شاید تا به حال این خبر به گوش تان نخورده باشد اما کارشناسان در تحقیقات شان به نتیجه ای جالب رسیده اند که شما را شگفت زده خواهد کرد، هیچ می دانستید که ۶۰ درصد اختلاف نظرهایی که همسران در طول زندگی مشترک با یکدیگر دارند غیرقابل حل است؟&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;اگر قبول ندارید یک ورق و کاغذ بردارید و تمامی بحث هایی که در طول زندگی مشترک با همسرتان داشته اید را بنویسید و در نهایت شگفتی متوجه می شوید که بیشتر آن ها تکراری است و با وجود گذشتن سالیان سال از ارتباط تان هنوز بر سر موضوعی تکراری با همسرتان بحث می کنید اما چیزی که در این بین تغییر می کند نحوه واکنش ۲ طرف نسبت به آن موضوعات است. پس اگر فکر می کنید مشکل شما و همسرتان با گذشت زمان حل خواهد شد مرتکب اشتباه رایج دیگر زوج ها شده اید. به جای انتظار برای گذشت زمان و برطرف شدن مشکل، نوع واکنش و سازگاری تان را نسبت به اختلاف نظر بین خود و همسرتان تغییر دهید.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;یک ازدواج خوب به این معناست که زن و شوهر تعریف یکسان و مشترکی از عشق داشته باشند.&lt;br /&gt;این نکته را به خاطر بسپارید که شما و شریک زندگی تان در ۲ محیط متفاوت بزرگ شده اید و به همین خاطر تعریفی که از عشق و محبت دارید با یکدیگر کاملا متفاوت است. ممکن است همسر شما از روی عشق کاری را برای تان انجام دهد و از این طریق علاقه اش را به شما ابراز کند اما شما به دنبال راهی هستید که همسرتان به روش دلخواه شما عشقش را ابراز کند. فراموش نکنید که نحوه ابراز علاقه و عشق هر انسانی با دیگران متفاوت است و هرگز از همسرتان نخواهید که دیدگاهی مانند شما در مورد عشق و طریقه محبت کردن داشته باشد.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;زن و شوهر از هم جدا می شوند چون دیگر عاشق هم نیستند.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;متاسفانه عده ای تصور می کنند که عشق تنها دلیل ازدواج و ماندن در یک ارتباط است. این عده از افراد ازدواج می کنند چون عاشق شده اند و بعد به راحتی از شریک شان جدا می شوند چون دیگر عاشقش نیستند اما این تصور یک اشتباه محض است چون عشق یک حس است و زمانی هست و زمانی دیگر نیست. این که دیگر مثل روزهای اول آشنایی عاشق همسرتان نیستید و به همین دلیل می خواهید از او جدا شوید، احمقانه ترین فرضیه ای است که آن را انتخاب کردید. صبر کنید چون عشق دوباره به وجود خواهد آمد و باردیگر غافلگیرتان خواهد کرد.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;خیانت باعث از بین رفتن رابطه زناشویی نمی شود.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;بله این جمله درست است و اگر یک زن هستید و تنها به خاطر خیانت همسرتان می خواهید ترکش کنید، لطفا کمی بیشتر فکر کنید. هرچند رویارویی با خیانت و اصلاح ارتباط بعد از آن، کار خیلی ساده ای نیست اما اگر واقعا به ارتباط تان علاقه مند هستید ارزش این مبارزه را خواهد داشت و خبر خوب این که بیشتر ارتباط هایی که بعد از خیانت دوباره شکل گرفته موفق تر بوده و همسرانی که بعد از خیانت روابط خود را اصلاح کردند و اعتماد را از نو بین خودشان به وجود آوردند، ارتباط زناشویی بادوام تری داشته اند.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;بیشتر افراد در ازدواج دوم موفق تر هستند چون در ازدواج اول تجربه های خوبی به دست آورده اند.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;برای این موضوع نمی توان قانونی را درنظر گرفت اما این درست است که بسیاری از افراد در ازدواج دوم شان موفق تر هستند چون اشتباهاتی که در ازدواج اول مرتکبش شده اند را در ازدواج دوم شان انجام نمی دهند اما باید به خاطر داشته باشید که عشق تنها کرم روی کیک است نه خود کیک و تا زمانی که یاد نگیرید شادی و خوشبختی تان را وابسته به فرد دیگری ندانید امید موفقیت در ازدواج برای تان وجود ندارد این که خودخواهانه به دنبال افرادی باشید که شما را خوشبخت کنند و درصورت برآورده نشدن این موضوع آن ها را ترک کنید، اصلا راه درستی نیست. خوشبختی و آرامش را در خودتان به وجود بیاورید و خودخواهانه دیگران را نخواهید.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right; unicode-bidi: embed; direction: rtl;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: &amp;quot;B Badr&amp;quot;; color: black; font-size: 14pt;" lang="FA"&gt;منبع: روان شناسان&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="margin: 0in 0in 0pt;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-size: 14pt; mso-bidi-font-family: 'B Badr';" dir="ltr"&gt;&lt;span style="font-family: Times New Roman;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content>
  <ispublished>True</ispublished>
  <iscommentsenabled>True</iscommentsenabled>
  <pubDate>2013-01-13 14:04:00</pubDate>
  <lastModified>2013-01-13 14:05:34</lastModified>
  <raters>1</raters>
  <rating>5</rating>
  <slug>d8a7daafd8b1-d985db8c-d8aed988d8a7d987db8cd8af-d8b7d984d8a7d982-d8a8daafdb8cd8b1db8cd8af-d8a8d8aed988d8a7d986db8cd8af</slug>
  <tags />
  <comments />
  <categories>
    <category>5bd9fe46-0d83-454b-b81d-61724a8938e3</category>
  </categories>
  <notifications />
</post>